<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>PorterBase</title>
    <link>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/</link>
    <description>Recent content on PorterBase</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Content under license [CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 04:47:11 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第二章 不像神父的神父</title>
      <link>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0-%E4%B8%8D%E5%83%8F%E7%A5%9E%E7%88%B6%E7%9A%84%E7%A5%9E%E7%88%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:47:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0-%E4%B8%8D%E5%83%8F%E7%A5%9E%E7%88%B6%E7%9A%84%E7%A5%9E%E7%88%B6/</guid>
      <description>圣公宗内部备忘录（摘要）
事由：泥鸦沼泽事件结案
结论：由于约翰神父的玩忽职守，玩弄巫术，招致恶魔附身， 最终导致6名本地信众，1 名驱魔人，以及约翰神父自身，共计 8 人殉难。
执行：由匿名于次日晚将恶魔驱逐。
处置：约翰神父被永久除名；泥鸦沼教堂封锁三年，每月派遣当值司铎执行净化。
——愿此悲剧令我等警醒。
这一夜只是浅浅眯了两觉的克里斯乘坐再次来到泥鸦沼的马车返回伦敦，教堂那边自然有其他人回去收尾，现在的他只想先睡一觉。
“主教那边说，今天的教区会议您可以不用出席，后续的事宜会在之后单独跟您交流，请先回住所修养。”
信使在一旁说，克里斯只是眯着眼附和着点头，一副困顿模样。
另一边，弗莱彻主教看着手中的简报和随附简报呈递上来的照片，额头不禁青筋暴起，马上就是教区会议了，在这个节骨眼上出了这种事情，真是一时间让人头疼。
“霍夫曼，进来一下。”弗莱彻主教高声喊道。
办公室的门被轻轻地推开，一个瘦高的神父走了进来，“主教大人，请问有什么指示？”霍夫曼恭敬地行礼后低头询问道。
“你晚点去一趟克里斯神父家，把这封信交到克里斯手里，记得是亲手！”弗莱彻主教一边说着，一边用火漆将一封信封好。 待略微冷却，转手将信封递给了上前的霍夫曼。 霍夫曼双手接过信封，依然低着头，“谨遵您的指示”，随后倒退着离开了房间。
“克里斯啊，接下来恐怕要看你的了。”弗莱彻主教靠在椅子上，长长地叹了一口气。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>恶魔城：暗影之王</title>
      <link>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/notes/%E6%81%B6%E9%AD%94%E5%9F%8E%E6%9A%97%E5%BD%B1%E4%B9%8B%E7%8E%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:26:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/notes/%E6%81%B6%E9%AD%94%E5%9F%8E%E6%9A%97%E5%BD%B1%E4%B9%8B%E7%8E%8B/</guid>
      <description>这部由MercurySteam开发、小岛秀夫监制的《恶魔城：暗影之王》以其宏大的世界观、电影化的叙事和重新诠释的加布里埃尔·贝尔蒙特故事而著称。其剧情可以清晰地划分为几个章节，以下是详细的剧情解析：
序章：黑暗的开端 故事发生在11世纪的欧洲，一个被“暗影之王”势力蹂躏、充满绝望的世界。死者因一道神秘屏障而无法安息，亡灵在大地上游荡。
主角介绍：玩家扮演加布里埃尔·贝尔蒙特，是光明兄弟会的一名骑士。他的专属武器是名为“战斗十字架”的神圣兵器。 个人悲剧：加布里埃尔的妻子玛丽被一场神秘的瘟疫夺去了生命，但她的灵魂因屏障而无法升天，这成为加布里埃尔内心最深切的痛苦。 核心动机：传说中，若能获得“上帝之面具”的力量，便能实现任何愿望，包括让死者复活。为了复活玛丽，让她的灵魂得到安息，加布里埃尔踏上了寻找面具的征途。 初始任务：光明兄弟会的长老佐贝克委托加布里埃尔前往异教徒盘踞的森林，调查一股与暗影之王相关的黑暗力量，这正好与他的个人目标一致。 第一章：三部分的上帝之面具 加布里埃尔得知，上帝之面具被分成了三个部分，分别由三位强大的领主守护。他必须逐一击败他们，集齐面具。
第一节：森林之王 &amp;amp; 狼人领主
地点：李柏瑞森林。 剧情：加布里埃尔在此遇到了被狼人诅咒的古老种族——潘族。他了解到森林的守护者，即狼人领主，已经堕落。经过一番苦战，加布里埃尔击败了狼人领主，获得了面具的第一块碎片。在此，他首次遇到了神秘而强大的佐贝克，后者似乎一直在引导他。 第二节：冰霜巨人与吸血鬼卡米拉
地点：瓦拉齐亚的冰封山脉和吸血鬼城堡。 剧情：为了寻找第二块碎片，加布里埃尔必须唤醒沉睡的冰霜巨人，利用它的力量穿越无法通行的地区。途中，他遇到了一个名叫克劳迪娅的小女孩，她似乎是吸血鬼的目标。加布里埃尔救下克劳迪娅，并进入了吸血鬼女王卡米拉的城堡。卡米拉试图诱惑加布里埃尔，并揭示了关于他命运的一些黑暗预言。最终，加布里埃尔击败了卡米拉，获得了第二块面具碎片。 第三节：亡灵巫妖 &amp;amp; 最终试炼
地点：沼泽地与亡灵神殿。 剧情：最后一块碎片由亡灵巫妖守护。加布里埃尔穿越危险的沼泽，进入了亡灵的领域。在击败巫妖后，他集齐了所有碎片。然而，佐贝克出现，告诉他必须通过“最终试炼”才能将碎片合而为一。这个试炼是进入一个幻境，战胜自己内心的黑暗面——一个代表他愤怒、悲伤和执念的暗影版本。加布里埃尔成功通过了试炼，完整的上帝之面具终于铸成。 第二章：背叛与残酷的真相 当加布里埃尔认为愿望即将达成时，故事迎来了惊天逆转。
面具的陷阱：加布里埃尔戴上面具，希望能见到玛丽。然而，他看到的只是一个幻影。一个自称撒旦的邪恶存在通过面具现身，他解释道，上帝之面具实际上是一个陷阱，是让他重返人间所需的工具。而加布里埃尔所做的一切，包括收集碎片，都是在不知不觉中为撒旦的回归铺平道路。 佐贝克的真面目：此时，佐贝克的真实身份揭晓——他正是暗影之王，原名马蒂亚斯·克朗奎斯特。他精心策划了一切，利用加布里埃尔对亡妻的爱，让他成为消灭自己敌人（三位领主）、并最终唤醒撒旦的棋子。 终极目标：佐贝克/马蒂亚斯的真正目的是复仇。他深爱的妻子也曾被瘟疫夺走，他因此憎恨上帝，并计划引诱撒旦来到人间，然后亲手杀死他，以此证明上帝无能，并向上帝复仇。 克劳迪娅的牺牲：为了完成召唤撒旦的仪式，需要纯洁之血。那个被加布里埃尔救下的小女孩克劳迪娅，正是这个祭品。尽管加布里埃尔奋力阻止，但克劳迪娅最终还是被献祭，撒旦完全降临到了人间。 第三章：成为暗影之王 世界陷入终极混乱，撒旦的军团开始肆虐。加布里埃尔失去了所有，他的信仰、希望和动机都被彻底粉碎。
新的目标：在绝望中，加布里埃尔遇到了光明兄弟会的创始者之一——潘的灵魂（即序章中潘族的祖先）。潘告诉他，现在只有一个方法可以阻止撒旦：加布里埃尔必须吸收佐贝克的力量，自己成为新的暗影之王。只有暗影之王的力量才能与撒旦抗衡。 最终的战斗：加布里埃尔找到了正准备与撒旦决一死战的佐贝克。他击败了这位曾经的导师和背叛者，并按照潘的指引，用佐贝克的血液浸染自己的战斗十字架，将其转化为“吸血鬼杀手”，同时吸收了佐贝克的力量。 对决撒旦：加布里埃尔以新生的暗影之王身份，与撒旦展开了最终决战。经过一场史诗般的战斗，他最终击败了这位地狱之主，将其驱逐回深渊。 苦涩的胜利与诅咒：世界得救了，但加布里埃尔的胜利充满了苦涩。他获得了永生和强大的力量，但也背负上了暗影之王的诅咒。他回到已成废墟的家乡，却发现玛丽的灵魂早已安息——她从未希望被复活，并一直在守护着他。加布里埃尔最终意识到，他的执念让他走上了一条不归路。 终章：德古拉的诞生 游戏的结尾，也是整个故事最富悲剧色彩和承上启下的一笔。
永恒的孤独：加布里埃尔坐在空无一人的城堡王座上（即后来的德古拉城堡），他拥有无尽的生命和力量，却失去了所有珍爱之人。他被全世界畏惧和憎恨，成为了新的黑暗统治者。 名字的诅咒：潘的灵魂再次出现，他告诉加布里埃尔，作为暗影之王，他必须抛弃过去的名字。从此，他将以 “德古拉” 之名被世人铭记——在罗马尼亚语中意为“龙之子”或“恶魔之子”。 命运的闭环：潘最后的话语——“现在，你的王国就此建立……德古拉伯爵！”——标志着加布里埃尔·贝尔蒙特，这位为了爱而战的英雄，最终堕落成了吸血鬼之王，恶魔城传说中永恒的宿敌。这为他与后代贝尔蒙特家族长达千年的斗争埋下了伏笔，完美地将本作的故事融入了整个《恶魔城》系列的神话体系之中。 希望这份分章节的详细剧情能帮助你更好地理解《恶魔城：暗影之王》这部波澜壮阔而又充满悲剧色彩的史诗故事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>恶魔城：暗影之王2</title>
      <link>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/notes/%E6%81%B6%E9%AD%94%E5%9F%8E%E6%9A%97%E5%BD%B1%E4%B9%8B%E7%8E%8B2/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:26:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/notes/%E6%81%B6%E9%AD%94%E5%9F%8E%E6%9A%97%E5%BD%B1%E4%B9%8B%E7%8E%8B2/</guid>
      <description>《恶魔城：暗影之王2》是加布里埃尔·贝尔蒙特悲剧的终章，故事紧接前作，并跨越千年。这款游戏直接展现了德古拉伯爵的苏醒，以及他为了获得永恒的安息而进行的最后一场战斗。
以下是《恶魔城：暗影之王2》的详细分章节剧情：
序章：觉醒的吸血鬼之王 故事发生在现代，距离加布里埃尔成为德古拉伯爵已过去近千年。
沉睡的王者：德古拉在他的城堡（一个存在于时间与空间之外的维度）中长眠，以逃避无尽的痛苦和对血液的渴望。 预兆与唤醒：一股强大的邪恶力量——撒旦信徒教团——正在崛起，他们的领袖计划让撒旦本体再次降临。这股力量的波动惊醒了德古拉。 内心的恶魔：德古拉的力量因长眠而衰退，他内心对血的渴望被实体化为一个名为 “饕餮” 的恶魔，不断诱惑他重拾吸血鬼的本性。 盟友的出现：一位神秘的盟友出现了——佐贝克（是的，就是前作的暗影之王）。尽管曾是死敌，但佐贝克的灵魂如今与德古拉有着共同的目标：阻止撒旦回归。因为如果撒旦成功，他将吞噬整个世界，包括德古拉的王国。佐贝克提出一个交易：他可以帮助德古拉获得“永恒的死亡”，但前提是德古拉必须与他合作，在他们共同的敌人变得无可阻挡之前，彻底消灭撒旦。 第一章：现代都市中的狩猎 德古拉为了恢复力量并寻找击败撒旦的关键，必须进入现代人类社会。
力量的碎片：德古拉的全盛力量被封存在他的“虚空之剑”与“混沌之爪”两件武器中。他必须进入现代城市，找到并收回这些力量。 潜入敌营：撒旦的信徒教团控制着这座城市。德古拉以凡人的形态潜入，利用他的吸血鬼能力（如变身成老鼠群）在阴影中行动。 遭遇与回忆：在城市中，他遇到了教团的指挥官之一阿尔卡特，并与他多次交锋。同时，城市的景象不断勾起他对过去的回忆，尤其是关于他儿子 “特雷弗·贝尔蒙特” 的往事，这揭示了他与贝尔蒙特家族千年恩怨的起源。 目标：亵渎之镜：佐贝克指引德古拉去寻找一面强大的神器——“亵渎之镜” ，这面镜子能够揭示隐藏的真相与弱点。 第二章：背叛的揭示与过去的阴影 在寻找镜子的过程中，更多关于撒旦计划的细节以及德古拉自身的过去被揭开。
镜中的真相：德古拉最终找到了亵渎之镜。通过镜子，他看到了令人震惊的真相：撒旦为了完美地重返人间，需要一具“完美容器”。而这个容器，正是德古拉自己的亲生儿子，特雷弗的后裔。 容器现身：镜中揭示，那个容器是一个生活在现代、名叫 “西蒙·贝尔蒙特” 的年轻人。他是特雷弗的直系后代，体内流淌着最纯净的贝尔蒙特之血，同时也继承了德古拉的黑暗血脉。 佐贝克的真正计划：此时，佐贝克的终极计划也浮出水面。他并非真心想帮德古拉安息。他的目的是：利用德古拉杀死撒旦，然后自己占据撒旦的力量，成为新的、至高无上的神。 德古拉意识到，自己再次被卷入了一个巨大的阴谋之中。 内心的斗争：面对这一系列的背叛与真相，德古拉内心的“饕餮”愈发强大，不断诱惑他放弃人性，拥抱纯粹的黑暗力量，一劳永逸地解决所有问题。 第三章：拯救后代，直面内心 德古拉的目标发生了转变，从寻求自我安息，变成了保护自己的血脉并阻止世界被毁灭。
新的使命：尽管与特雷弗关系破裂，但德古拉无法坐视自己的孙子（西蒙）被撒旦利用。他决定保护西蒙，阻止容器仪式。 城堡的召唤：为了获得足以对抗撒旦及其军团的力量，德古拉必须重返他自己的城堡，唤醒它全部的力量。城堡与现代城市开始融合，哥特式的尖塔刺穿了摩天大楼，景象无比壮观。 决战准备：德古拉在城堡中直面自己内心的黑暗，最终战胜了“饕餮”的诱惑，完全掌控了自己的力量。他不再是那个逃避痛苦的沉睡者，而是重新变回了那个为了守护而战的王者，尽管他已是吸血鬼之身。 父子恩怨的终结（闪回）：通过强烈的回忆，游戏揭示了德古拉与儿子特雷弗的最终对决。特雷弗无法原谅父亲堕落为黑暗生物，前来挑战。在一场悲剧性的战斗中，德古拉被迫杀死了自己的儿子，这成为他永恒痛苦中最深的一道伤疤。拯救西蒙，在某种程度上是他对特雷弗的赎罪。 终章：命运的终结 故事迎来最终的高潮，所有矛盾在此汇集。
拯救西蒙：德古拉及时赶到仪式现场，从撒旦信徒手中救下了西蒙·贝尔蒙特。他承认了与西蒙的血缘关系，并鼓励他逃离，延续贝尔蒙特的血脉和使命。 对决撒旦：撒旦强行降临，尽管没有完美容器，力量不完全，但依然无比强大。德古拉与这位宿敌展开了最终决战。这场战斗跨越了现实与异度空间，是纯粹力量与意志的碰撞。 佐贝克的干预：在撒旦被削弱之际，佐贝克按照计划出现，试图吞噬撒旦的力量。然而，德古拉早已预料到这一点。 同归于尽：在最后的时刻，德古拉做出了终极选择。他同时攻击了撒旦和佐贝克，利用自己全部的力量，将这两个纠缠他一生的宿敌一同拖入永恒的深渊。他实现了自己的目标：消灭了撒旦，也终结了佐贝克的野心，但代价是他自己。 结局：安息与传承：爆炸过后，德古拉的城堡开始崩塌、瓦解。在最后的画面中，德古拉的身体化为灰烬，随风消逝。他终于获得了渴望已久的、永恒的安息。而在远方的现代城市中，西蒙·贝尔蒙特凝视着崩塌的城堡，他继承了猎魔的使命，贝尔蒙特与德古拉的故事以这种方式画上了句点，但猎魔人与黑暗势力的斗争，将由新的血脉继续下去。 这份剧情详述展现了《恶魔城：暗影之王2》的核心——一个关于救赎、终结与传承的史诗终章，为加布里埃尔·贝尔蒙特波澜壮阔而又充满悲剧色彩的一生，写下了最后的注脚。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一章 深夜的来信</title>
      <link>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E7%9A%84%E6%9D%A5%E4%BF%A1/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:36:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E7%9A%84%E6%9D%A5%E4%BF%A1/</guid>
      <description>沦敦，还不到秋天，天气却已经有几分冷意，深夜的街道上已经没有什么人，只有两排路灯还矗立在路边。
教堂内，克里斯神父依旧查看着卷宗，急促的敲门声打断了他的阅读，打开大门，发现是一位信使。
“神父，主教急令，马车已经为您准备好了，请您在马车上看一下这份报告。”信使看起来非常的狼狈，短促的呼吸更是说明了命令的急促。
“好的，我带点东西。”克里斯神父明白了事情的紧迫性，急忙返回教堂中，不一会儿穿戴整齐的神父，提着一个小手提箱，接过信使手中的文件袋，坐上了停在教堂外的马车。
疾驰的马车转眼消失在街口的转角，教堂前恢复了最初的宁静。
马车平稳的行驶在深夜沦敦的街头，克里斯神父接着车内摇晃的煤油灯快速的翻看这卷宗，眉头逐渐皱起。
“怎么会恶化成现在这样的？”克里斯神父问道。
“我无法回答。”
“那换个问题，当地的神父呢，驱魔人呢？”
“我无法回答。”信使流露出一种尴尬的神情。
克里斯深深的叹了口气，捏了捏眉心，合上了卷宗。
“我先休息一下，到了叫醒我”。
说完自顾自闭上了眼睛。
“遵命”
信使松了口气。
经过了一个小时的路程，信使轻轻的唤醒了休憩中的神父。
马车门被推开，车夫已经打着提灯在门边候着，克里斯提着箱子下了马车，压了压头顶的帽子。
信使刚想跟着下车。
“你们先回去吧，后面的路你们不能跟着了。 ”克里斯接过车夫的提灯。
信使顿了一下，“好的，神父，请多小心。”说着又退回车内。
克里斯不再理会两人，转身向远处的教堂走去，乡间的小路不是很平整，提灯却十分平稳的照亮着身前。
不过几十步的功夫，克里斯已经来到了教堂的门前，教堂并没有锁门，门缝中透出明亮的灯光，里面却没有任何声音。
推开大门，通过刚才卷宗的信息，“约翰神父，我是克里斯神父，应主教命令，前来支援。”
说话间，眼前的一切让克里斯不再言语。
“因我深信无论是死，是生，是天使，是掌权的，是有能的，是现在的事，是将来的事，是高处的，是低处的，是别的受造之物，都不能叫我们与神的爱隔绝；这爱是在我们的主基督耶稣里的。”
克里斯迅速放下手提箱，从怀里抽出圣经和十字架。
此时木偶一般矗立在教堂圣坛前的几个人影，如同应激反应一般，唰的抬起来头，却正是卷宗里记载的本地教堂的神父，驱魔人和另外几个本地人。
“主啊，求您以您的光明驱散黑暗，以您的拯救保护这无辜的灵魂。”
克里斯口中祷词不间断，同时，右脚在手提箱上一踏，手提箱发出一阵机括声。
一个十字架手柄被弹射了出来，与此同时，几个人影瞬间四散开来，朝克里斯冲过来。
“务要谨守、警醒，因为你们的仇敌魔鬼，如同吼叫的狮子，遍地游行，寻找可吞吃的人。你们要用坚固的信心抵挡它。”
右手一挥，紧紧地握住了弹出地手柄，掌心中十字架正好嵌入手柄的一处凹槽中，内部机括锁死的瞬间，一条长鞭如同灵蛇出动猛地刺穿了最前方的约翰神父的肩膀。
可即使受到这样的重创，约翰神父依旧没有发出一点声音，甚至连速度都没有受到什么影响，双手已经快插到克里斯的眼前。
克里斯口中祷词不断，身形一潜，从容让过约翰的双手，同时左手在下方抡圆了，一记上勾拳将圣经狠狠地砸在了约翰神父的右肋，神父身体犹如破布玩偶般倒飞出去，一拽鞭子，神父原路飞回，克里斯一记战斧式下劈将他的头重重的踩在了地上。
电光石火之间，其他人被瞬间逼退，“什么反应都没有，看来不是附身啊！”将圣经收入怀中，右手的鞭子上还插在神父肩膀上，一时间所有人都停了下来。
“是你自己出来？还是等我把你的人偶拆了，再把你揪出来？”
“你到底是谁？”其中一个人突然出声。
“先让我打一拳，打的时候也许我会回答你的问题的。”
克里斯神父身子一低，躲过背后偷袭的本地人悄无声息的双手，手中的长鞭顺着身体的旋转，顺势缠绕上了那人的脖颈。
神父的脚下又多了一具身体，两人狠狠的贴在了一起。
“况且，你这也并不是请教问题的态度，地狱来的，果然没有什么礼貌。”
克里斯的话语中充满了轻蔑。
“那么，先生，请问您是何人？”
那人竟然真的换了一种相对恭敬的语气询问道，似乎之前的都是一场误会，如果忽略教堂里诡异的气氛和克里斯脚下这两个木偶一样的人的话。
“在询问别人的姓名前，难道不应该先报上自己的身份么？”
克里斯似乎放松了下来，也不急着动手，反而和暗中之人攀谈了起来。
“嘿嘿，我只是一名意外上浮到灵薄狱的小恶魔，只是个不值一提的小角色，并没有什么值得称道的身份。”
在场的本地人中的一位向前走了几步，脸上浮现出了带点谄媚的笑容，双手交握在胸前，轻轻的搓动着。
“小恶魔是么？”
克里斯轻轻扬了扬头，语气多了几分傲慢。
“那你控制住的这些人，既然我已经到了这里，都解除控制让他们离去吧。”
恶魔脸上的表情一僵，“这……如果离开了他们，我可能会被灵薄狱和人间的间隙撕成碎片，也许我可以放过其他人，让我用现在这具身体再活动一段时间，直到我找到回去地狱的路么，仁慈的大人？”
“谁允许你跟我讨价还价的，是你自己解开，还是我给你强行驱逐，你自己选吧！”
克里斯一脸不耐，语气愈发恶劣了起来，手中一转，长鞭有灵性一般收了回来。
甩了甩血迹，克里斯补充道，“现在，立刻，马上，给我滚！”
恶魔绷不住谄媚的表情了，一脸的畏缩，连声道：“是，是，马上走，马上走……”。
话音未落，本来被压在最底下的约翰神父，突然暴起，右手如同一记重锤朝克里斯的脸颊呼啸而来。
同时那个本来一脸畏缩的人，突然变得面无表情，整个人似乎变回了木偶状态，四周本来静止的众人又向克里斯扑了上来。
“真是个不老实的恶魔！”
“什么！！不！！！”
神父的重拳气势汹汹地殴打着空气，而克里斯的十字架已经印在了他的脸上，在慢速镜头下，大概能看到他的脸逐渐变得扭曲的全过程，伴随着骨裂的声音。而随即，神父的脸被克里斯整个捏住，身体被当成盾牌，向着扑过来的众人冲去。
克里斯抓着神父，犹如一辆闯进碰碰车公园的重卡，一时间，满天都是一脸木讷的本地人。
最终，在讲经台前，克里斯停下了脚步，约翰神父犹如一块破布，其他人都东倒西歪的摔的四处都是。
“呵，现在愿意滚了么？”
“你是什么时候发现的？”克里斯手中的约翰神父问道。
“废话真多。”
约翰神父的脑袋虔诚地磕在了讲经台上，磕碎了讲经台，磕碎了地台，最后被石砖地面磕碎。
甩甩手上粘稠的混合物，克里斯将自己的小手提箱提了过来，从里面拿了块布，将手中的十字架手柄擦拭干净，取出嵌入的银质十字架挂在自己脖子上，才将圣经和手柄都放入手提箱内。
找了张干净长椅坐下，箱子轻轻的靠在身边，克里斯闭上了双眼，似乎睡了过去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>赞助</title>
      <link>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/sponsor/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 14:38:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/sponsor/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于我</title>
      <link>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/about/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:48:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/about/</guid>
      <description>这是一个宅男不耐寂寞的自我展示，日常两点一线，工作游戏看书影视的孤独生活过多之后，总想要向他人展示点什么东西。
总说每个人都是一本书，有的是字典，有的是小说，我大概是一份报纸，没有深度，最多有点新闻，还不一定是好事。
所以在某一天突发奇想，决定整个博客，刚开始想自己开发，弄了半天，框架都搭完了，发现我好像用不到那么复杂的结构，于是在某天碰到老板的某个平台相关 的需求，我就重新整了整，拿去糊弄老板了（虽然最后项目并没有开展）。
然后我就想弄个可以单纯使用 markdown 软件就能写，并且能快速同步然后实时发布的方式（是的，我是一个懒人），于是就找到了github pages， 并且找到了比较喜欢的简约主题，然后需要折腾hugo，弄了三四天，总算是完成了。
接下来我会慢慢开始写我的博客，主要还是一些构想，随笔，但是应该不太会有程序上的分享，自问工作这么多年，折腾过那么多东西，越学越杂，但是也越学 越平庸，实在没脸展示。</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
