<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on PorterBase</title>
    <link>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on PorterBase</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Content under license [CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 07:36:11 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第一章 深夜的来信</title>
      <link>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E7%9A%84%E6%9D%A5%E4%BF%A1/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:36:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E7%9A%84%E6%9D%A5%E4%BF%A1/</guid>
      <description>沦敦，还不到秋天，天气却已经有几分冷意，深夜的街道上已经没有什么人，只有两排路灯还矗立在路边。
教堂内，克里斯神父依旧查看着卷宗，急促的敲门声打断了他的阅读，打开大门，发现是一位信使。
“神父，主教急令，马车已经为您准备好了，请您在马车上看一下这份报告。”信使看起来非常的狼狈，短促的呼吸更是说明了命令的急促。
“好的，我带点东西。”克里斯神父明白了事情的紧迫性，急忙返回教堂中，不一会儿穿戴整齐的神父，提着一个小手提箱，接过信使手中的文件袋，坐上了停在教堂外的马车。
疾驰的马车转眼消失在街口的转角，教堂前恢复了最初的宁静。
马车平稳的行驶在深夜沦敦的街头，克里斯神父接着车内摇晃的煤油灯快速的翻看这卷宗，眉头逐渐皱起。
“怎么会恶化成现在这样的？”克里斯神父问道。
“我无法回答。”
“那换个问题，当地的神父呢，驱魔人呢？”
“我无法回答。”信使流露出一种尴尬的神情。
克里斯深深的叹了口气，捏了捏眉心，合上了卷宗。
“我先休息一下，到了叫醒我”。
说完自顾自闭上了眼睛。
“遵命”
信使松了口气。
经过了一个小时的路程，信使轻轻的唤醒了休憩中的神父。
马车门被推开，车夫已经打着提灯在门边候着，克里斯提着箱子下了马车，压了压头顶的帽子。
信使刚想跟着下车。
“你们先回去吧，后面的路你们不能跟着了。 ”克里斯接过车夫的提灯。
信使顿了一下，“好的，神父，请多小心。”说着又退回车内。
克里斯不再理会两人，转身向远处的教堂走去，乡间的小路不是很平整，提灯却十分平稳的照亮着身前。
不过几十步的功夫，克里斯已经来到了教堂的门前，教堂并没有锁门，门缝中透出明亮的灯光，里面却没有任何声音。
推开大门，通过刚才卷宗的信息，“约翰神父，我是克里斯神父，应主教命令，前来支援。”
说话间，眼前的一切让克里斯不再言语。
“因我深信无论是死，是生，是天使，是掌权的，是有能的，是现在的事，是将来的事，是高处的，是低处的，是别的受造之物，都不能叫我们与神的爱隔绝；这爱是在我们的主基督耶稣里的。”
克里斯迅速放下手提箱，从怀里抽出圣经和十字架。
此时木偶一般矗立在教堂圣坛前的几个人影，如同应激反应一般，唰的抬起来头，却正是卷宗里记载的本地教堂的神父，驱魔人和另外几个本地人。
“主啊，求您以您的光明驱散黑暗，以您的拯救保护这无辜的灵魂。”
克里斯口中祷词不间断，同时，右脚在手提箱上一踏，手提箱发出一阵机括声。
一个十字架手柄被弹射了出来，与此同时，几个人影瞬间四散开来，朝克里斯冲过来。
“务要谨守、警醒，因为你们的仇敌魔鬼，如同吼叫的狮子，遍地游行，寻找可吞吃的人。你们要用坚固的信心抵挡它。”
右手一挥，紧紧地握住了弹出地手柄，掌心中十字架正好嵌入手柄的一处凹槽中，内部机括锁死的瞬间，一条长鞭如同灵蛇出动猛地刺穿了最前方的约翰神父的肩膀。
可即使受到这样的重创，约翰神父依旧没有发出一点声音，甚至连速度都没有受到什么影响，双手已经快插到克里斯的眼前。
克里斯口中祷词不断，身形一潜，从容让过约翰的双手，同时左手在下方抡圆了，一记上勾拳将圣经狠狠地砸在了约翰神父的右肋，神父身体犹如破布玩偶般倒飞出去，鞭子一拽，一只脚将神父的头重重的踩在了地上。
电光石火之间，其他人都无法直接接近，“什么反应都没有，看来不是附身啊！”将圣经收入怀中，右手的鞭子上还挂着神父，一时间所有人都停了下来。
“是你自己出来？还是等我把你的人偶拆了，再把你揪出来？”
“你到底是谁？”其中一个人突然出声。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
