<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>人影憧憧 on PorterBase</title>
    <link>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/series/%E4%BA%BA%E5%BD%B1%E6%86%A7%E6%86%A7/</link>
    <description>Recent content in 人影憧憧 on PorterBase</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Content under license [CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 04:47:11 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/series/%E4%BA%BA%E5%BD%B1%E6%86%A7%E6%86%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第二章 不像神父的神父</title>
      <link>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0-%E4%B8%8D%E5%83%8F%E7%A5%9E%E7%88%B6%E7%9A%84%E7%A5%9E%E7%88%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:47:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0-%E4%B8%8D%E5%83%8F%E7%A5%9E%E7%88%B6%E7%9A%84%E7%A5%9E%E7%88%B6/</guid>
      <description>圣公宗内部备忘录（摘要） 事由：泥鸦沼泽事件结案 结论：由于约翰神父的玩忽职守，玩弄巫术，招致恶魔附身， 最终导致6名本地信众，1 名驱魔人，以及约翰神父自身，共计 8 人殉难， 执行：由匿名于次日晚将恶魔驱逐。 处置：约翰神父被永久除名；泥鸦沼教堂封锁三年，每月派遣当值司铎执行净化 ——愿此悲剧令我等警醒。
这一夜只是浅浅眯了两觉的克里斯乘坐再次来到泥鸦沼的马车返回伦敦，教堂那边自然有其他人回去收尾，现在的他只想先睡一觉。 “主教那边说，今天的教区会议您可以不用出席，后续的事宜会在之后单独跟您交流，请先回住所修养。” 信使在一旁说，克里斯只是眯着眼附和着点头，一副困顿模样。 另一边，弗莱彻主教看着手中的简报和随附简报呈递上来的照片，额头不禁青筋暴起，马上就是教区会议了，在这个节骨眼上出了这种事情，真是一时间让人头疼。 “霍夫曼，进来一下。”弗莱彻主教高声喊道。 办公室的门被轻轻地推开，一个</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一章 深夜的来信</title>
      <link>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E7%9A%84%E6%9D%A5%E4%BF%A1/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:36:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://alexyutao.github.io/maskja.github.io/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E7%9A%84%E6%9D%A5%E4%BF%A1/</guid>
      <description>沦敦，还不到秋天，天气却已经有几分冷意，深夜的街道上已经没有什么人，只有两排路灯还矗立在路边。 教堂内，克里斯神父依旧查看着卷宗，急促的敲门声打断了他的阅读，打开大门，发现是一位信使。 “神父，主教急令，马车已经为您准备好了，请您在马车上看一下这份报告。”信使看起来非常的狼狈，短促的呼吸更是说明了命令的急促。 “好的，我带点东西。”克里斯神父明白了事情的紧迫性，急忙返回教堂中，不一会儿穿戴整齐的神父，提着一个小手提箱，接过信使手中的文件袋，坐上了停在教堂外的马车。 疾驰的马车转眼消失在街口的转角，教堂前恢复了最初的宁静。 马车平稳的行驶在深夜沦敦的街头，克里斯神父接着车内摇晃的煤油灯快速的翻看这卷宗，眉头逐渐皱起。 “怎么会恶化成现在这样的？”克里斯神父问道。 “我无法回答。” “那换个问题，当地的神父呢，驱魔人呢？” “我无法回答。”信使流露出一种尴尬的神情。 克里斯深深的叹了口气，捏了捏眉心，合上了卷宗。 “我先休息一下，到了叫醒我”。 说完自顾自闭上了眼睛。 “遵命” 信使松了口气。 经过了一个小时的路程，信使轻轻的唤醒了休憩中的神父。 马车门被推开，车夫已经打着提灯在门边候着，克里斯提着箱子下了马车，压了压头顶的帽子。 信使刚想跟着下车。 “你们先回去吧，后面的路你们不能跟着了。 ”克里斯接过车夫的提灯。 信使顿了一下，“好的，神父，请多小心。”说着又退回车内。 克里斯不再理会两人，转身向远处的教堂走去，乡间的小路不是很平整，提灯却十分平稳的照亮着身前。 不过几十步的功夫，克里斯已经来到了教堂的门前，教堂并没有锁门，门缝中透出明亮的灯光，里面却没有任何声音。 推开大门，通过刚才卷宗的信息，“约翰神父，我是克里斯神父，应主教命令，前来支援。” 说话间，眼前的一切让克里斯不再言语。 “因我深信无论是死，是生，是天使，是掌权的，是有能的，是现在的事，是将来的事，是高处的，是低处的，是别的受造之物，都不能叫我们与神的爱隔绝；这爱是在我们的主基督耶稣里的。” 克里斯迅速放下手提箱，从怀里抽出圣经和十字架。 此时木偶一般矗立在教堂圣坛前的几个人影，如同应激反应一般，唰的抬起来头，却正是卷宗里记载的本地教堂的神父，驱魔人和另外几个本地人。 “主啊，求您以您的光明驱散黑暗，以您的拯救保护这无辜的灵魂。” 克里斯口中祷词不间断，同时，右脚在手提箱上一踏，手提箱发出一阵机括声。 一个十字架手柄被弹射了出来，与此同时，几个人影瞬间四散开来，朝克里斯冲过来。 “务要谨守、警醒，因为你们的仇敌魔鬼，如同吼叫的狮子，遍地游行，寻找可吞吃的人。你们要用坚固的信心抵挡它。” 右手一挥，紧紧地握住了弹出地手柄，掌心中十字架正好嵌入手柄的一处凹槽中，内部机括锁死的瞬间，一条长鞭如同灵蛇出动猛地刺穿了最前方的约翰神父的肩膀。 可即使受到这样的重创，约翰神父依旧没有发出一点声音，甚至连速度都没有受到什么影响，双手已经快插到克里斯的眼前。 克里斯口中祷词不断，身形一潜，从容让过约翰的双手，同时左手在下方抡圆了，一记上勾拳将圣经狠狠地砸在了约翰神父的右肋，神父身体犹如破布玩偶般倒飞出去，一拽鞭子，神父原路飞回，克里斯一记战斧式下劈将他的头重重的踩在了地上。 电光石火之间，其他人被瞬间逼退，“什么反应都没有，看来不是附身啊！”将圣经收入怀中，右手的鞭子上还插在神父肩膀上，一时间所有人都停了下来。 “是你自己出来？还是等我把你的人偶拆了，再把你揪出来？” “你到底是谁？”其中一个人突然出声。 “先让我打一拳，打的时候也许我会回答你的问题的。” 克里斯神父身子一低，躲过背后偷袭的本地人悄无声息的双手，手中的长鞭顺着身体的旋转，顺势缠绕上了那人的脖颈。 神父的脚下又多了一具身体，两人狠狠的贴在了一起。 “况且，你这也并不是请教问题的态度，地狱来的，果然没有什么礼貌。” 克里斯的话语中充满了轻蔑。 “那么，先生，请问您是何人？” 那人竟然真的换了一种相对恭敬的语气询问道，似乎之前的都是一场误会，如果忽略教堂里诡异的气氛和克里斯脚下这两个木偶一样的人的话。 “在询问别人的姓名前，难道不应该先报上自己的身份么？” 克里斯似乎放松了下来，也不急着动手，反而和暗中之人攀谈了起来。 “嘿嘿，我只是一名意外上浮到灵薄狱的小恶魔，只是个不值一提的小角色，并没有什么值得称道的身份。” 在场的本地人中的一位向前走了几步，脸上浮现出了带点谄媚的笑容，双手交握在胸前，轻轻的搓动着。 “小恶魔是么？” 克里斯轻轻扬了扬头，语气多了几分傲慢。 “那你控制住的这些人，既然我已经到了这里，都解除控制让他们离去吧。” 恶魔脸上的表情一僵，“这……如果离开了他们，我可能会被灵薄狱和人间的间隙撕成碎片，也许我可以放过其他人，让我用现在这具身体再活动一段时间，直到我找到回去地狱的路么，仁慈的大人？” “谁允许你跟我讨价还价的，是你自己解开，还是我给你强行驱逐，你自己选吧！” 克里斯一脸不耐，语气愈发恶劣了起来，手中一转，长鞭有灵性一般收了回来。 甩了甩血迹，克里斯补充道，“现在，立刻，马上，给我滚！” 恶魔绷不住谄媚的表情了，一脸的畏缩，连声道：“是，是，马上走，马上走……”。 话音未落，本来被压在最底下的约翰神父，突然暴起，右手如同一记重锤朝克里斯的脸颊呼啸而来。 同时那个本来一脸畏缩的人，突然变得面无表情，整个人似乎变回了木偶状态，四周本来静止的众人又向克里斯扑了上来。 “真是个不老实的恶魔！” “什么！！不！！！” 神父的重拳气势汹汹地殴打着空气，而克里斯的十字架已经印在了他的脸上，在慢速镜头下，大概能看到他的脸逐渐变得扭曲的全过程，伴随着骨裂的声音。而随即，神父的脸被克里斯整个捏住，身体被当成盾牌，向着扑过来的众人冲去。 克里斯抓着神父，犹如一辆闯进碰碰车公园的重卡，一时间，满天都是一脸木讷的本地人。 最终，在讲经台前，克里斯停下了脚步，约翰神父犹如一块破布，其他人都东倒西歪的摔的四处都是。 “呵，现在愿意滚了么？” “你是什么时候发现的？”克里斯手中的约翰神父问道。 “废话真多。” 约翰神父的脑袋虔诚地磕在了讲经台上，磕碎了讲经台，磕碎了地台，最后被石砖地面磕碎。 甩甩手上粘稠的混合物，克里斯将自己的小手提箱提了过来，从里面拿了块布，将手中的十字架手柄擦拭干净，取出嵌入的银质十字架挂在自己脖子上，才将圣经和手柄都放入手提箱内。 找了张干净长椅坐下，箱子轻轻的靠在身边，克里斯闭上了双眼，似乎睡了过去。 似乎有鸡打鸣的声音从远处传来。 真是短暂的一夜。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
